\chapter{Vision}

	\section{Ziel der Arbeit}
	\label{sec:zielDerArbeit}
		Bei den meisten Applikationen gibt es eine bestimmte Anzahl von Codezeilen,
		die repetitiven Code darstellen. Das bedeutet, dieser Code muss bei jeder
		Applikation neu geschrieben werden. Ansätze diese
		Arbeit auf ein Minimum zu reduzieren sind generative bzw. generische Programmiertechniken.
	
		Diese Arbeit soll ein Framework zur Verfügung stellen, mit dem repetitiver Code
		generiert werden kann. Damit wird erreicht, dass die Software besser zu Warten 
		und der Entwicklungsprozess optimiert werden kann. Die Erkenntnis aus dieser
		Arbeit soll aus dem Bericht hervorgehen und soll zeigen, wie sinnvoll ein
		generativer Ansatz ist, um einen Objekt-Relationalen Mapper zu entwickeln.
		
		Das entwickelte Framework soll möglichst einfach zu benutzen sein. Ein wichtiger
		Aspekt der Arbeit ist dabei die Erarbeitung eines geeigneten Konzeptes für die
		Parametrierung der Code Generierung, damit diese möglichst generell eingesetzt
		werden kann.
	
	\section{Positionierung}

\chapter{Detaillierte Anforderungen}
		Im Folgenden werden die Anforderungen an die Software definiert. Nicht definiert
		werden hier die übrigen Ziele, die in der Vision (\ref{sec:zielDerArbeit})
		genannt wurden.
	
		\subsection{Muss-Ziele}
			
			\begin{enumerate}
				\item Eine Lösung für die Konfiguration der Code Generierung muss gefunden werden.
				\item Benötigte Templates für das Tool CodeSmith
							\cite{CodeSmith} werden erstellt.
				\item Eine Lösung für die Integration in die Visual Studio .NET
							Umgebung wird gefunden.
				\item	Falls benötigt, wird ein Plugin für CodeSmith geschrieben.
				\item Eine überarbeitete Version der HsrOrderApp\_S3 wird erstellt
							(mit den erstellten CodeSmith Templates) und dokumentiert. Daraus
							entsteht die HsrOrderApp\_S4.
			\end{enumerate}
		
		\subsection{Optionale Ziele}
			
			\begin{enumerate}
				\item Eine zusätzliche Beispielapplikation zur Veranschaulichung des Nutzen der Arbeit.
				\item	Ein Wizard für das Visual Studio .NET, um das Erstellen der Konfigurations-Dateien
							zu erleichtern.
			\end{enumerate}
			
		Da bei dieser Arbeit ein entscheidender Teil ist, ein Lösung für ein Problem zu finden, können
		auch keine spezifischen, sondern nur allgemein formulierte Anforderungen aufgeführt werden.
		Das Problem ist, dass wir noch nicht wissen, wie diese Lösung aussehen wird und deshalb auch
		keine Anforderungen an diese Lösung stellen können. Dies entspricht auch der Aufgabenstellung.