\section{Sitzung 1 vom 20. Oktober 2003}

\subsection{Teilnehmer}
H. Huser (hhu), M. Egli (meg), M. Winiger (mwi)

\subsection{Themen}
	\begin{itemize}
		\item Besprechung Aufgabenstellung
		\item Allgemeine Fragen zum Projektstart
	\end{itemize}
\subsection{Aufgabenstellung}
	Die Aufgabenstellung ist noch nicht fix. Es ist möglich, dass im Verlauf der Arbeit noch Verschiebungen der
	erwarteten Resultate möglich sind.

\subsection{Entscheidungen}
\begin{itemize}
	\item Der Projektplan muss versioniert werden, damit Änderungen während dem Projekt auch im
	Nachhinein ersichtlich sind.
	\item Wir setzen eine Online-Zeiterfassung ein. Die Beschreibung zu den Einträgen dient
	gleichzeitig als Projekt-Tagebuch.\\
	\url{http://homer.skymx.net/zeit/ooxgen/}
	\item Wir würden die Dokumentation gerne mit \LaTeX{} erstellen. Wir versuchen eine Lösung zu finden, dass wir
	die Dokumentation, bzw. einzelne Dokumente davon, in ein zu Microsoft Word kompatibles Format umwandeln können.
	\item Einzelne Dokumente (z.B. Technischer Bericht) werden in Englisch verfasst.
\end{itemize}

\subsection{Hinweise}
	\begin{itemize}
		\item (hhu): Auf der MSDN Seite finden wir Pattern von Microsoft, die für uns nützlich sein
		könnten.\\
		\url{http://msdn.microsoft.com/architecture/patterns/MSpatterns/}\\
		\url{http://msdn.microsoft.com/architecture/application/default.aspx?pull=/library/en-us/dnbda/html/distapp.asp}
		\item (hhu): Der erwartete Einsatz für die Diplomarbeit liegt bei 50h/Woche.
	\end{itemize}
	
\subsection{Ziele}
\begin{itemize}
	\item Erstellen des Projektplans, damit dieser an der nächsten Sitzung besprochen werden kann.
	\item Einarbeiten in HsrOrderApp\_S3
	\item Vertiefung von Pattern und .NET Technologien
\end{itemize}
