\section{Sitzung 2 vom 28. Oktober 2003}

\subsection{Teilnehmer}
H. Huser (hhu), M. Egli (meg), M. Winiger (mwi)

\subsection{Themen}
	\begin{itemize}
	  \item Wochenrückblick
		\item Projektplan v1.0
		\item Dokumentation
	\end{itemize}

\subsection{Wochenrückblick}
\begin{itemize}
  \item Der Projektplan (v0.1) liegt vor und die Meilensteine sind in der Doku
    beschrieben.
  \item Die Technologiestudien Patterns und CodeSmith sind grösstenteils
    abgeschlossen.
\end{itemize}

\subsection{Projektplan v0.1}
Der Projektplan ist soweit in Ordnung. Die Planung ist für uns nicht einfach, da
wir uns zuerst mit den Technologien und Patterns vertraut machen müssen. Wichtig
ist, dass wir auftretende Änderungen am Projektplan sofort mit (hhu) besprechen.

\subsection{Dokumentation}
	\begin{description}
		\item[Risikoanalyse]
		  Zu allgemein. Konkretere Lösungen müssen angegeben werden.
		\item[Meilenstein 3]
		  Das Ziel ist zu hoch angesetzt. Es reicht wenn wir zeigen
		  welche Art von Mappings durch generativen Code ersetzt werden können.
		\item[Implementation]
		  Die Erstellung der Templates, welche als Werkzeuge
		  eingesetzt werden können, sollten in der Planung von der Implementation der
		  Beispiel-Applikation (HsrOrderApp\_S4) getrennt werden.
		\item[Bibliographie]
		  Die MSDN Architecture Patterns von Microsoft sollten in die
		  Bibliographie aufgenommen werden.
		\item[Allgemein]
		  Wir generieren aus dem Technical Report ein eigenständiges
		  Dokument.
	\end{description}
